<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<infos>
  <course id="1">
      <imgtitle>毛泽东永远活在我们心中</imgtitle>
      <title>第一章 毛泽东思想及其历史地位</title>
      <intro>      毛泽东（1893年12月26日－1976年9月9日），湖南湘潭人，字润之，笔名子任。中国革命家、战略家、理论家、诗人。
          毛泽东生于一个农民家庭。辛亥革命爆发后在起义的新军中当了半年兵。
          1914～1918年，在湖南第一师范学校求学。毕业前夕毛泽东和蔡和森等组织革命团体新民学会组织，五四运动前后接触和接受马克思主义。
          1920年11月，在湖南创建共产主义组织。
          1921年7月，出席中国共产党第一次全国代表大会，是中国共产党的缔造者之一，后任中共湘区委员会书记，领导长沙、安源等地工人运动。
          1923年6月，出席中共“三大”，被选为中央执行委员，参加中央领导工作。
          1924年1月国共合作后，在国民党第一、第二次全国代表大会上都当选为候补中央执行委员，曾在广州任国民党中央宣传部代理部长，主编《政治周报》，主办第六届农民运动讲习所。
          1926年11月，任中共中央农民运动委员会书记。是中国共产党、中国人民解放军和中华人民共和国的主要缔造者和领袖，毛泽东思想的主要创立者。
          从1949年到1976年，毛泽东是中华人民共和国的最高领导人。他对马克思列宁主义的发展、军事理论的贡献以及对共产党的理论贡献被称为毛泽东思想，毛泽东担任过的主要职务几乎全部称为「主席」，所以被尊称为毛主席。
      </intro>
  </course>  
  <course id="2">
      <imgtitle>新民主主义革命的三大法宝</imgtitle>
      <title>第二章 新民主主义革命理论</title>
      <intro>      新民主主义革命理论，解决了在一个以农民为主体的落后的半殖民地半封建的东方大国里进行革命的一系列理论问题，科学地回答了近代中国革命向何处去的问题，正确地解决了中国革命的发展阶段问题，揭示了近代中国革命的发展规律，极大地丰富了马克思主义的理论宝库。
          新民主主义革命理论是马克思主义中国化的重要理论成果，开辟了马克思主义中国化的发展道路。
          新民主主义革命理论指导中国新民主主义革命取得了胜利，实现了民族独立和国家基本统一，极大地鼓舞了被压迫民族和被压迫人民反抗帝国主义和殖民主义的斗争。
      </intro>
  </course>  
  <course id="3">
      <imgtitle>从新民主主义到社会主义的转变</imgtitle>
      <title>第三章 社会主义改造理论</title>
      <intro>      社会主义基本制度的确立是中国历史上最深刻最伟大的社会变革，为当代中国一切发展进步创造了制度基础，也为中国特色社会主义制度的我不是他发展提供了重要前提。1
          社会主义基本制度的确立极大地提高了工人阶级和广大劳动人民的积极性，极大地促进了我国社会生产为的发展。2
          社会主义基本制度的确立使占世界人口四分之一的东方大国进入了社会主义社会，这是世界社会主义运动历史上又一个历史性的伟大胜利。3
          社会主义基本制度的确立是以毛泽东为主要代表的中国共产党人对一个脱胎于半殖民地半封建的东方大国如何主义革命问题的系统回答和正确解决，是马克思列宁主义关于社会主义革命理论在中国的正确运用和创造性发展的结果。
      </intro>
  </course>  
  <course id="4">
      <imgtitle>以苏为鉴</imgtitle>
      <title>第四章 社会主义建设道路初步探索的理论成果</title>
      <intro>      1、必须把马克思主义与中国实际相结合，探索符合中国特点的社会主义建设道路。
          2、必须正确认识社会主义社会的主要矛盾和根本任务，集中力量发展生产力。
          3、必须从实际出发进行社会主义建设，建设规模和速度要和国力相适应，不能急于求成。
          4、必须发展社会主义民主，健全社会主义法制。
          5、必须坚持党的民主集中制和集体领导制度，加强执政党建设。
          6、必须坚持对外开放，借鉴和吸收入类文明成果建设社会主义，
          不能关起门来搞建设。
      </intro>
  </course>  
 <course id="5">
      <imgtitle>和平与发展成为时代主题</imgtitle>
      <title>第五章 邓小平理论</title>
      <intro>      现在世界上真正大的问题，带带全球性的战略问题，一个是和平问题，一个是经济问题或者说是发展问题。和平问题是东西问题，发展问题是南北问题。概括起来，就是东西南北四个字。南北问题是核心问题。 —— 邓小平</intro>
  </course>  
  <course id="6">
      <imgtitle>围绕建设中国特色社会主义这个主题</imgtitle>
      <title>第六章 “三个代表”重要思想</title>
      <intro>      “三个代表”重要思想继承和发展了马克思主义关于人类社会前进最终是由生产力发展决定的，同时是由先进文化引导的，由人民群众推动的基本原理，揭示了中国特色社会主义是社会主义市场经济、社会主义民主政治和先进文化的有机统一，是社会主义物质文明、政治文明和精神文明的全面发展，是党领导的伟大事业同党的建设伟大工程相互促进的进程。“三个代表”重要思想深化了党对共产党的执政规律、社会主义建设规律和人类社会发展规律的认识。</intro>
  </course>  
  <course id="7">
      <imgtitle>两个没有变</imgtitle>
      <title>第七章 科学发展观</title>
      <intro>      科学发展观是在深刻把握我国基本国情和新的阶段性特征的基础上形成和发展的，这是科学发展观形成的现实依据。
          十七大报告指出：“经过新中国成立以来特别是改革开放以来的不懈努力，我国取得了举世瞩目的发展成就，从生产力到生产关系、从经济基础到上层建筑都发生了意义深远的重大变化，但我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变，人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾这一社会主要矛盾没有变。”
          （胡锦涛：《高举中国特色社会主义伟大旗帜 为夺取全面建设小康社会新胜利而奋斗》，人民出版社2007年版，第14页。）</intro>
  </course>  
  <course id="8">
      <imgtitle>中国特色社会主义进入新时代</imgtitle>
      <title>第八章 习近平新时代中国特色社会主义思想及其历史地位</title>
      <intro>      习近平新时代中国特色社会主义思想是全党智慧 的结晶，是人民群众实践经验的总结，但它的主 要创立者是习近平同志，他为这个理论的创立做 出了重大贡献，发挥了重大作用。</intro>
  </course>  
  <course id="9">
      <imgtitle>中华民族近代以来最伟大的梦想</imgtitle>
      <title>第九章 中国特色社会主义总任务 </title>
      <intro>      从2020年到2035年基本实现社会主义现代化的目标要求
          1.在经济建设方面，我国经济实力、科技实力将大幅跃升，跻身创新型国家前列。
          2.在政治建设方面，人民平等参与、平等发展权利得到充分保障，法治国家、法治政府、法治社会基本建成，各方面制度更加完善，国家治理体系和治理能力现代化基本实现。
          3.在文化建设方面，社会文明程度达到新的高度，国家文化软实力显著
          4.在民生和社会建设方面，人民生活更为宽裕，中等收入群体比例明显提高，城乡区域发展差距和居民生活水平差距显著缩小，基本公共服务均等化基本实现，全体人民共同富裕迈出坚实步伐。
          5.在生态文明建设方面，生态环境根本好转，美丽中国目标基本实现。
          6.从2020年到2035年，基本实现社会主义现代化，从2035年到2050年，建成富强民主文明和谐美丽社会主义现代化强国。
          7.从全面建成小康社会到基本实现现代化，再到全面建成社会主义现代化强国，是新时代中国特色社会主义发展的战略安排。
      </intro>
  </course>  
  <course id="10">
      <imgtitle>走中国特色社会主义政治发展道路</imgtitle>
      <title>第十章 全面深化改革</title>
      <intro>      课下思考
          一、新时代如何推进现代化经济体系建设？
          二、如何推动社会主义文化繁荣兴盛？
          三、如何建设美丽中国？</intro>
  </course>

    <course id="11">
        <imgtitle>“四个全面”战略布局</imgtitle>
        <title>第十一章“五位一体”总体布局</title>
        <intro>      第一节 全面建成小康社会
            第二节 全面深化改革
            第三节 全面依法治国
            第四节 全面从严治党</intro>
    </course>
    <course id="12">
        <imgtitle>强国之路</imgtitle>
        <title>第十二章 全面推进国防和军队现代化</title>
        <intro>      一是强国必须强军
            二是新时代强军目标是建设世界一流军队。
            三是党对军队的绝对领导
            四构建中国特色现代作战体系
            五加强作风建设、纪律建设
            六是坚持政治建军、改革强军、科技兴军、依法治军
            七完善中国特色社会主义军事制度
            八建设创新型人民军队
            九构建中国特色军事法治体系
            十军民融合发展</intro>
    </course>
    <course id="13">
        <imgtitle>一国两制</imgtitle>
        <title>第十三章“一国两制”与祖国统一</title>
        <intro>      一国两制，即“一个国家，两种制度”，是中国政府为实现国家和平统一而提出的基本国策。按照邓小平的论述，“一国两制”是指在一个中国的前提下，国家的主体坚持社会主义制度，香港、澳门、台湾保持原有的资本主义制度长期不变。 [1]
            “一国两制”是中华人民共和国前任领导人邓小平为了实现中国统一的目标而创造的方针，是中华人民共和国政府在台湾问题上的主要方针，也是香港、澳门两个特别行政区所采用的制度。香港问题、澳门问题和台湾问题都是历史上遗留下来的问题，解决这些问题，实现国家统一，是中华民族的共同愿望。 解决台湾问题，实现国家统一，是全体中国人民一项庄严而神圣的使命。中华人民共和国成立后，中国政府为之进行了长期不懈的努力。中国政府解决台湾问题的基本方针是“和平统一、一国两制”。
            2020年5月28日下午，十三届全国人大三次会议以高票表决通过《全国人民代表大会关于建立健全香港特别行政区维护国家安全的法律制度和执行机制的决定》。这是“一国两制”实践中具有重大意义和深远影响的大事，充分体现中央维护国家安全的坚强意志和坚定决心，充分体现中央对香港整体利益和香港同胞根本福祉的坚决维护和最大关切。 [2]</intro>
    </course>
    <course id="14">
        <imgtitle>坚持和平发展道路</imgtitle>
        <title>第十四章 中国特色大国外交</title>
        <intro>      中国政府倡议，共建“一带一路”恪守联合国宪章的宗旨和原则，坚持开放合作、和谐包容、市场运作、互利共赢。秉持和平合作、开放包容、互学互鉴、互利共赢的理念，全方位推进务实合作，打造政治互信、经济融合、文化包容的利益共同体、命运共同体和责任共同体，以政策沟通、设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通为主要内容加强合作。</intro>
    </course>
    <course id="15">
        <imgtitle>坚持和加强党的领导</imgtitle>
        <title>第十五章 全面从严治党</title>
        <intro>      全面增强党的执政本领
            1、增强学习本领。
            2、增强政治领导本领。
            3、增强改革创新本领。
            4、增强科学发展本领。
            5、增强依法执政本领。
            6、增强群众工作本领。
            7、增强狠抓落实本领。
            8、增强驾驭风险本领。
        </intro>
    </course>
</infos>