<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<infos>


-<exercises id="1">

<subject>1.随着我国经济社会不断发展，中国特色社会主义的总体布局，逐渐由社会主义经济、政治、文化建设三位一体发展为（ ）。适应这一变化，党中央提出了构建社会主义和谐社会的目标和任务。</subject>

<a>社会主义经济、政治、文化、社会建设四位一体</a>

<b>经济、政治、文化、社会四位一体</b>

<c>社会主义经济、政治、文化、社会和生态建设五位一体</c>

<d>经济、政治、文化、社会和生态五位一体</d>

<answer>1</answer>

</exercises>


-<exercises id="2">

<subject>2.十六大以来，党对社会和谐的认识不断深化，明确了构建社会主义和谐社会在中国特色社会主义事业总体布局中的地位。2007年10月，党的十七大再次强调了构建社会主义和谐社会的重要性，并对（ ）作了全面部署。</subject>

<a>以改善民生为重点的社会建设</a>

<b>以加强执政党建设为重点的政治建设</b>

<c>以建设社会主义核心价值体系为重点的文化建设</c>

<d>以完善社会主义市场经济制度实现国民经济又好又快发展的经济建设</d>

<answer>1</answer>

</exercises>


-<exercises id="3">

<subject>3.和谐社会是对人类社会发展理想状态的一种描绘，是古今中外人们梦寐以求的理想。一般地讲，和谐社会就是（ ）社会；就是生产力和生产关系、经济基础和上层建筑之间和谐统一与协调发展的社会。。</subject>

<a>人与自然、人与社会、人与人之间和谐统一与协调发展的的</a>

<b>人与人之间和谐统一与协调发展的</b>

<c>人与社会、人与人之间和谐统一与协调发展的</c>

<d>人们在和谐与不和谐的矛盾统一中发展</d>

<answer>3</answer>

</exercises>


-<exercises id="4">

<subject>4.2005年2月，胡锦涛在中央党校省部级主要领导干部提高建设社会主义和谐社会能力专题研讨班上发表的重要讲话中指出，我们所要建设的社会主义和谐社会，应该是（ ）。</subject>

<a>民主法治、公平正义、诚信友爱、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处的社会</a>

<b>人与自然、人与社会、人与人之间和谐统一与协调发展的社会</b>

<c>人与人之间和谐统一与协调发展的社会 </c>

<d>人们在和谐与不和谐的矛盾统一中发展的社会</d>

<answer>1</answer>

</exercises>


-<exercises id="5">

<subject>5.社会主义和谐社会的六个方面内容是相互联系、相互作用的。这六个方面既包括社会关系的和谐，也包括人与自然关系的和谐，体现了（ ）。这六个方面，内容十分丰富，既是社会主义和谐社会的科学内涵和总体特征，也是我们构建社会主义和谐社会的总体要求。。</subject>

<a>民主与法治的统一、公平与效率的统一、活力与秩序的统一、科学与人文的统一、人与自然的统一</a>

<b>民主与法治的统一、公平与效率的统一、活力与秩序的统一</b>

<c>科学与人文的统一、人与自然的统一</c>

<d>人与社会的统一、人与自然的统一</d>

<answer>1</answer>

</exercises>

-<exercises id="6">

<subject>6.社会主义和谐社会不是以往其他社会形态标榜的社会协调与和谐，而是社会主义性质的和谐社会。是（ ），是迈向未来共产主义社会的一个阶梯。构建社会主义和谐社会既是我们的一个治国理想，又是一种治国方略、治国机制，同时也是一种治国结果。。</subject>

<a>马克思主义关于社会和谐的思想同当代中国实际相结合的产物</a>

<b>马克思主义中国化的产物</b>

<c>马克思主义普遍原理与中国实际结合的产物</c>

<d>当代的马克思主义</d>

<answer>1</answer>

</exercises>

-<exercises id="7">

<subject>7.构建社会主义和谐社会同全面建设小康社会，都属于（ ），两者是相互包含、相辅相成的。作为社会建设过程，构建社会主义和谐社会既是全面建设小康社会的重要内容，也是全面建设小康社会的重要条件。</subject>

<a>建设中国特色社会主义这个大范畴</a>

<b>中国社会主义现代化建设这个大目标</b>

<c>中国社会主义事业建设这个大方向</c>

<d>实践马克思主义中国化这个大举措</d>

<answer>1</answer>

</exercises>

-<exercises id="8">

<subject>8.把社会更加和谐列为建设小康社会的一个重要目标的是党的（ ）。</subject>

<a>十五大</a>

<b>十六大</b>

<c>十六届六中全会</c>

<d>十七大</d>

<answer>2</answer>

</exercises>

-<exercises id="9">

<subject>9.全面、深刻地阐述了社会主义和谐社会的性质和定位的是党的（ ）。</subject>

<a>十六大</a>

<b>十六届四中全会</b>

<c>十六届六中全会</c>

<d>十七大</d>

<answer>3</answer>

</exercises>

-<exercises id="10">

<subject>10.对以改善民生为重点的社会建设作了全面部署的是党的（ ）。</subject>

<a>十六大</a>

<b>十六届四中全会</b>

<c>十六届六中全会</c>

<d>十七大</d>

<answer>4</answer>

</exercises>

</infos>